伯伯絕食咗5日，叫人唔好迫佢食野嗰啲人如果佢真係咁餓死咗係咪你負責？？

好擔心佢

七旬陳伯絕食近120小時 「為青年人做啲嘢，我覺得好榮幸」
2019/7/8 — 19:50

AAA

陳基裘
陳基裘
早前入稟法庭，要求推翻警務處批准「速龍小隊」制服不顯示編號做法的「陳伯」陳基裘，由 7 月 3 日傍晚起絕食，至今已接近120小時。73歲的陳伯今午向記者表示，自己身體仍良好，可以支撐下去，又指「為青年人做啲嘢，我覺得好榮幸」。

絕食近五日，陳伯指雖然自己對政府不再抱有期望，但自己仍會堅持四大訴求。陳伯又指，繼續絕食是希望盡自己所能，陪同年輕人一同抗爭，同時提醒年輕人「抗爭，我哋唔好輕生」，「因為抗爭唔係一日、兩日嘅事，要留返條命為民主抗爭！」

陳伯憶述，絕食期間有不少市民到場探訪，期間不乏年輕人，有女學生在與陳伯聊天時潸然淚下，為香港的局面而感到絕望。陳伯指自己作為長輩，有責任開解、安慰年輕人，鼓勵他們繼續抗爭下去，又稱可以「為青年人做啲嘢，我覺得好榮幸。」

陳伯感謝市民的關懷，又指自己身體良好，會視乎身體情況決定是否絕食下去。記者訪問期間，立法會議員陳沛然正替陳伯量血壓，立法會議員朱凱迪、葉建源和市民相繼到場慰問陳伯。

快d食返野我地會贏，一定要同我地一齊分享勝利

絕食對呢個政府系無效架，佢哋無晒良心，陳伯伯快d食飽同我地一齊行仲好啦

你嘅堅持 我諗唔到藉口再話好攰唔出黎